{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_009286",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "괴산 연풍 풍락헌"
    },
    "text": "槐山恋風風楽軒\\n\n忠清北道槐山郡延豊面中央路53(三豊里)\\n\n1988年9月30日、忠清北道の有形文化財として指定されました。管理は延豊小学校が行っています。1628年、長豊県が延豊県になった後、1663年に県監のソン・ヒウィが鳥嶺の下に東軒を建てました。しかし、建物は衰退しました。1766年、県監のイ・ドクブが以前の建物の南側に新しい東軒を建て、「豊楽軒」と名付けました。以前の東軒には成士翼が「イ・ウンジェ」と書いた扁額が掲げられていたと伝えられていますが、現在の延豊東軒は1766年に建てられた豊楽軒です。延豊洞軒は正面5間、側面3間からなる2翼工5両で、木造の瓦葺きです。1912年に開校した延豊普通学校が1920年から校舎として使用し、「興英館」という扁額が掲げられ、1965年に改修されて現在の場所に移転しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この風楽軒はどこにありますか？",
            "answer": "忠清北道槐山郡延豊面中央路53(三豊里)にあります。"
        },
        {
            "question": "何年に有形文化財として指定されましたか？",
            "answer": "1988年9月30日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この建物の管理は誰が行っていますか？",
            "answer": "延豊小学校が管理を行っています。"
        },
        {
            "question": "最初の東軒はいつ建てられましたか？",
            "answer": "1663年に県監のソン・ヒウィによって鳥嶺の下に建てられました。"
        },
        {
            "question": "現在の延豊東軒は何年に建てられましたか？",
            "answer": "1766年に建てられた豊楽軒が現在の延豊東軒です。"
        },
        {
            "question": "延豊東軒はどのような建物ですか？",
            "answer": "延豊東軒は正面5間、側面3間からなる2翼工5両で、木造の瓦葺きです。"
        },
        {
            "question": "延豊普通学校はいつ開校しましたか？",
            "answer": "1912年に開校しました。"
        },
        {
            "question": "延豊普通学校は何年から校舎として使用されましたか？",
            "answer": "1920年から校舎として使用されました。"
        },
        {
            "question": "延豊普通学校は何という扁額が掲げられていましたか？",
            "answer": "延豊普通学校の扁額は「興英館」というものでした。"
        },
        {
            "question": "現在の場所に移転されたのはいつですか？",
            "answer": "1965年に現在の場所に移転されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 268,
        "QA": 308
    }
}